食肆逆市擴充 進駐民生區 - 20200414 - 財經新聞 - 有線新聞

【有線財經】疫情下零售市道慘淡，不過在深水埗、元朗這些民生區，有食肆逆市進駐擴充，舖位空置率相對不高。

市道差，但這兩間餐廳都繼續原有的擴充計劃，分別在深水埗和元朗開新店。店主說無考慮在旅遊區開店，一是因為租金較高，二是人流容易受外來因素影響。因為想要一個人流較穩定的地方，最終都選擇在民生地段開店。

敢逆市擴充，其中一個原因是近期多了同業結業，令他們可以較低成本承接。廚房格局能重用的地方，便能夠節省裝修成本，例如廚房間隔、通風、抽氣和冷氣都能大概節省20、30萬左右。

有地產代理說，雖然零售市道差，但元朗、深水埗這些民生區的店鋪，特別是食肆仍有需求，所以舖位空置率相對低。

多個民生區空置率升幅都是一成左右，按月升幅明顯低過旅遊區，所以租金都相對硬淨，平均跌幅大約只有一成。但代理說業主都明白飲食業難做，肯給租客優惠。